[
  {
    "question": "Proses pemilihan penyedia konstruksi pembangunan jalan Melati di Kabupaten ABC senilai Rp500 Juta dilaksanakan oleh...",
    "options": [
      "A. PP",
      "B. PPK",
      "C. Pokja Pemilihan",
      "D. PPTK"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "PPK bersengketa dengan Penyedia tentang hasil pekerjaan yang terdapat dalam kontrak. Sengketa yang terjadi tersebut dalam pengadaan barang/jasa masuk aspek hukum...",
    "options": [
      "A. Perdata",
      "B. Pidana",
      "C. Tindak Pidana Korupsi",
      "D. Hukum Administrasi Negara"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Pengadaan barang/jasa adalah kegiatan pengadaan barang/jasa oleh Kementerian/Lembaga/Perangkat Daerah/Instansi Lainnya/Pemerintah Desa yang dibiayai oleh APBN/APBD/APB Des yang prosesnya sejak...",
    "options": [
      "A. Identifikasi kebutuhan sampai dengan pembayaran",
      "B. Proses pemilihan penyedia dan pengelolaan swakelola",
      "C. Identifikasi kebutuhan sampai dengan serah terima hasil pekerjaan",
      "D. Serah terima pekerjaan sampai dengan identifikasi kebutuhan"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Cara penyedia konstruksi dari kabupaten ABC yang memenuhi persyaratan dengan mengikuti tender yang dilaksanakan di propinsi XYZ. Hasil ini sesuai dengan prinsip pengadaan barang/jasa...",
    "options": [
      "A. Efektif",
      "B. Transparan",
      "C. Efisien",
      "D. Terbuka"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Pengadaan bibit tanaman termasuk jenis pengadaan...",
    "options": [
      "A. Jasa lainnya",
      "B. Pekerjaan konstruksi",
      "C. Barang",
      "D. Jasa konsultasi"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Berikut ini contoh penerapan kebijakan memperkuat kapasitas kelembagaan dan sumber daya manusia pengadaan barang dan jasa yang tepat yaitu...",
    "options": [
      "A. Pembagian kerja pokja pemilihan lebih diarahkan kepada senioritas dalam jabatan",
      "B. Kebijakan mewajibkan personil pengadaan barang dan jasa untuk membeli barang dengan TKDN paling tinggi. Ulasan jawaban memahami kebijakan Pengadaan Barang/Jasa",
      "C. Kepala UKPBJ menyusun rencana anggaran pelatihan personil UKPBJ dalam satu tahun anggaran",
      "D. Kepala UKPBJ mendelegasikan tugas pokja pemilihan kepada staf yang belum memiliki kompetensi pengadaan barang/jasa"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Pejabat Fungsional Pengadaan Barang/Jasa tidak dapat diberikan tugas...",
    "options": [
      "A. Membantu PA/KPA",
      "B. Sebagai Penyedia",
      "C. Sebagai PPK",
      "D. Sebagai Pejabat Pengadaan"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Pelaku Pengadaan yang memiliki tugas menetapkan dan mengumumkan RUP pada tahap perencanaan pengadaan yaitu...",
    "options": [
      "A. PA",
      "B. Admin RUP",
      "C. PPK",
      "D. Pojka Pemilihan"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Dinas Penanaman Modal Kabupaten ABC akan melakukan mobil pajak keliling dengan nilai Rp 300 Juta melalui e-Purchasing. Proses pengadaan tersebut dilaksanakan oleh...",
    "options": [
      "A. PP",
      "B. PPK",
      "C. Pokja Pemilihan",
      "D. PPTK"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Berikut ini merupakan implementasi kebijakan yang tepat dilaksanakan oleh Organisasi Perangkat Daerah (OPD) maupun Satuan Kerja (Satker) untuk meningkatkan peranan usaha kecil yaitu...",
    "options": [
      "A. Membagi paket pengadaan barang dan jasa kepada pelaku usaha besar",
      "B. Menggunakan konsultan asing untuk kegiatan pemberdayaan",
      "C. Memperbanyak paket pengadaan barang/jasa kepada usaha kecil yang terdapat di katalog lokal",
      "D. Memesan barang impor dengan spesifikasi yang sangat berkualitas"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Kementerian XYZ akan melakukan pengadaan printer dengan nilai Rp 150 Juta. Proses pemilihan penyedia dilaksanakan oleh...",
    "options": [
      "A. Pokja Pemilihan",
      "B. Pejabat Pengadaan",
      "C. PPK",
      "D. PPTK"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Pemerintah melaksanakan pengadaan transportasi massal dengan membeli bus dengan kapasitas 33 orang bermerek ABC karena terbukti kehandalannya. Hal ini sesuai dengan tujuan pengadaan barang/jasa yang tepat dari setiap uang yang dibelanjakan diukur dari aspek...",
    "options": [
      "A. Kuantitas",
      "B. Waktu",
      "C. Kualitas",
      "D. Biaya"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Apabila penyedia terlambat menyelesaikan pekerjaan sesuai dengan kontrak, maka pengenaan sanksi berupa denda keterlambatan yang diberikan yaitu...",
    "options": [
      "A. Denda keterlambatan sebesar 1% (permil) dari nilai kontrak atau nilai bagian kontrak untuk setiap hari keterlambatan (termasuk PPN)",
      "B. Denda keterlambatan sebesar 1% (permil) dari nilai keuntungan atau nilai bagian keuntungan untuk setiap hari keterlambatan (termasuk PPN)",
      "C. Denda keterlambatan sebesar 1% (permil) dari nilai kontrak atau nilai bagian kontak untuk setiap hari keterlambatan (termasuk PPN dan PPh)",
      "D. Denda keterlambatan sebesar 1% (permil) dari nilai kontrak atau nilai bagian kontrak untuk setiap hari keterlambatan (tidak termasuk PPN)"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Berikut ini yang BUKAN merupakan contoh pertentangan kepentingan pengadaan barang/jasa yaitu...",
    "options": [
      "A. Konsultan manajemen konstruksi berperan sebagai konsultan perencana",
      "B. Direksi PT. A merupakan Tenaga Ahli PT. B yang sama-sama mengikuti tender pakey X di Kementerian Y",
      "C. Konsultan pengawas dan pelaksana dilaksanakan oleh perusahaan dan kepengurusan yang berbeda",
      "D. Konsultan pengawas bertindak sebagai pelaksana pada pekerjaan konstruksi"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Fungsi Layanan Pengadaan Secara Elektronik (LPSE) yaitu...",
    "options": [
      "A. Menetapkan pemenang pemilihan",
      "B. Melaksanakan e-purchasing",
      "C. Melakukan registrasi dan verifikasi pengguna SPSE",
      "D. Melakukan penilaian kinerja penyedia"
    ],
    "answer": "C"
  }
]
